想問下有無巴絲去過芬蘭？

打算12月想同女朋友去8日芬蘭，希望睇到北極光，聖誕老人村，聖誕市集等等。

想問下如果冇車牌既話係咪會好煩?
有冇咩行程同景點推薦? 大概要預幾錢?

30000左右
包埋條女無50000唔洗旨意
其實好荒無
無車你要自己周圍揾
有啲車一日先得一班
自己諗

淨係去rovaniemi定想周圍去先

無車睇極光可以比錢跟團去
交通遠既得巴士 近首都有火車

周圍去再加rovaniemi呢

唔渣車就好辛苦

當年我7日岩岩好夠
由Helsinki揸車上rovaniemi玩三日再落返去搭飛機
不過一日渣3-4粒鐘揸到仆街

有 當日上到聖誕老人村再向北幾粒鐘
果個乜撚野safari 咩hotel
後面一個冰湖體感-30度 大雪 一條友揸架snow mobile 奔馳
爽撚到

冇車點算

有冇多D details

無車又要Helsinki落機就睇火車飛，不過都幾貴，兩個人來回錢同租車七日差唔多

我12月都同老婆去芬蘭，赫爾辛基落機，再坐通宵火車上羅凡聶米，再租車自駕北上inari及挪威

巴打咁堅赫爾辛基渣上羅凡聶米

樓主可以試下入去問
北歐13日遊記 (芬蘭，瑞典，冰島，挪威)

係
來回渣左二千幾km
事前book哂啲中間站hotel for休息
有啲係大city (tempere, oulu), 有啲完全係細town得間supermarket（不過都好夠野買）
除咗好攰之外都好玩既，一個既深刻既經歷
尤其係第一次渣雪地，淆到仆街

我嚟緊12 月都去 又係冇車 去搭火車 之前係睇過有位巴打嘅post 先的起心肝plan 你可以問下個位樓豬
「十六日北歐遊」［多圖多字］第一次屬於自己的追極光旅行

11月尾同女友去
helsinki 直上，去埋挪威北部。

雪地渣車有咩感覺

搭車好方便，唔建議揸車，有個上司同我講過，話芬蘭係全世界平均人口計最多賽車世界冠軍嘅國家係有原因嘅

芬蘭真係冇嘢好玩
回頭是岸啊。。。

起步易磨呔，所以有啲人會教二波
起步
同埋之前我行高速好似右邊踩到冰定一大灘雪，之後skid哂爭啲炒，著哂abs，好彩最後拎得返堂呔無事
有時轉急彎時可能會輕微向外彎漂一漂
但基本上全程都係專心啲揸慢啲就冇咁危險（廢話）

但到咗一啲無人既大空地，又全部舖哂雪，你就可以為所欲為

去過 冇揸車
搭內陸機飛去ivalo/roveniemi 就得
價錢又唔貴

無揸車去過inari，一行出酒店就見到極光

住咗六晚 見到四五日